支為電腦被發現有後門

美國微軟公司發現，華為筆記本電腦確實曾裝有後門，只是被發現後迅速進行了修補，並補發了通知。

華為筆記本電腦被發現裝有後門，是今年1月份的事情。英國網絡安全雜誌SCmagazine和美國科技網站Lightreading 3月29日報導說，微軟工程師是靠安裝在視窗10(Windows 10)上的“微軟衛士先進威脅保護系統（Microsoft Defender Advanced Threat Protection）”發現華為後門的。這個系統的電腦內核（kernel）程序傳感器當時向微軟工程師發出了警示，提醒說在華為Matebook筆記本電腦上發現了後門。

這個後門安裝在華為筆記本電腦的PCManager軟件中，讓無特權用戶使用用戶特權建立程序。

經過進一步檢查，微軟工程師又發現了一個驅動器，可以在電腦內核（kernel）程序中執行最高層級的環形特權（ring-0）。

微軟工程師3月25日公佈，“我們查到此異常行為源於華為開發的一個設備管理驅動器，”“進過深入研究，我們發現一個設計失誤導致這一缺陷，能讓地區特權升級”。

美國科技網站Lightreading說，華為被發現存在後門對華為十分不利。美國就指控華為在網絡設備中安裝後門。華為對此加以否認，美國政府也從來沒有提供華為設備存在後門的證據。

華為接到微軟的通知後立即採取行動，對軟件進行了修補，“迅速展開專業的合作”。微軟對此表示感謝。科技網站Lightreading特別指出，這個缺陷並非華為特有，“有報導說，它的啟發可以是紅色，白色，也可以是藍色”。

微軟：我裝後門嗰陣你班友都唔知係邊
想偷我雞？

新聞黎架咩？

親中份子：係假新聞

唔洗查都知啦

微軟 D 後門呢？

華為用唔用Linux

斷正

揚左1個後門，仲有千千萬萬個

你唔好咁啦
面對華為唔好再屌windows住啦

：一人一like 支持華為買起微軟！

支持中國開設「微硬公司」，自煮言發及推出「door系統」
反對window 龍頭壟斷

無後門先係新聞

推

手機先多後門

華為改出黎既 linux 同 linux 係兩樣野
華為改出黎既 android 同 android 都係兩樣野